\documentclass{uebblatt}

\begin{document}

\begin{sheet}{3}

\begin{aufgabe}{Die Gamma-Funktion}
Für~$x > 0$ ist die Gamma-Funktion durch
$\displaystyle\Gamma(x) \defeq \int_0^\infty t^{x-1} e^{-t} \,dt$
definiert. Zeige:
\begin{enumerate}
\item Das uneigentliche Integral~$\Gamma(x)$ konvergiert für alle~$x > 0$.
\item Für alle~$x > 0$ gilt~$x \Gamma(x) = \Gamma(x + 1)$.
\item Für alle~$n \in \NN$ gilt~$\Gamma(n + 1) = n!$.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Exotische Metriken}
Untersuche, welche der folgenden Setzungen eine Metrik auf~$\RR$ definiert.
\setlength{\columnsep}{3pt}
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}
\item $d(x,y) \defeq \arctan|x-y|\phantom{\Bigl|}$
\item $d(x,y) \defeq \Bigl| |x| - |y| \Bigr|$
\item $d(x,y) \defeq |x-y|^2\phantom{\Bigl|}$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\vspace*{-1.2em}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Normäquivalenz im~$\RR^n$}
Beweise für die~$p$-Normen~$\|\cdot\|_p$ auf dem Vektorraum~$\RR^n$ folgende
Aussagen:
\begin{enumerate}
\item Für alle~$p \in [1,\infty)$ und~$x \in \RR^n$ gilt~$\|x\|_\infty \leq
\|x\|_p \leq n^{1/p} \|x\|_\infty$.
\item Für alle~$x \in \RR^n$ gilt~$\lim_{p \to \infty} \|x\|_p = \|x\|_\infty$.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Normäquivalenz in~$C^0[a,b]$}
Wir betrachten die Normen
\[ \text{$\|f\|_{L^p} = \Biggl(\int_a^b |f(t)|^p \,dt\Biggr)^{1/p}$ für~$p \in
[1,\infty)$} \quad\text{und}\quad
  \|f\|_{L^\infty} = \sup_{t \in [a,b]} |f(t)| \]
auf dem Vektorraum~$C^0[a,b]$ der stetigen Funktionen~$f : [a,b] \to \RR$.
\begin{enumerate}
\item Zeige: Für alle~$f \in C^0[a,b]$ gilt~$\|f\|_{L^p} \leq (b-a)^{1/p}
\|f\|_{L^\infty}$.
\item Untersuche, ob es zu jedem~$p \in [1,\infty)$ eine Konstante~$C_p$ gibt
mit
\[ \text{$\|f\|_{L^\infty} \leq C_p \|f\|_{L^p}$ für alle~$f \in C^0[a,b]$.} \]
\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\end{sheet}

\end{document}
